華春瑩回應美官員近期對華指責：莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行

美國司法部長威廉·巴爾本周四在密西根州傑拉爾德·福特博物館一場演講中表示，中國現在正在進行一場經濟閃電戰，以奪取全球經濟的高點，並超越美國成為世界頭號超級大國。華春瑩稱，連日一些美國的高官在涉華問題上的種種的污蔑攻擊，我想起蘇軾的一句詞，可以很好地去應對他們對中國的種種的污蔑與抹黑：“莫聽穿林打葉聲，何妨吟嘯且徐行。”

華春瑩稱，美國作為世界上擁有最发達最先進醫療技術和資源的國家，已經成為世界上疫情最嚴重，感染人數和死亡人數最多的國家。近日，美國有4名前疾控中心的主任共同发聲，指出美國政府正在將科學問題前所未有地高度政治化。就連美國頂級疾控專家，著名的福奇博士也遭到了甩鍋和攻擊。“正如大家所看到的，華盛頓正在上演現實版的《紙牌屋》，代價是人民的生命，社會的分裂，這是美國人民的不幸。”

華春瑩還表示，中國作為一個獨立主權的國家，我們有權利維護自身的主權，有權利保衛中國人民艱苦奮鬥獲得的勞動成果，有權利拒絕任何針對中國的霸淩和不公，有權利反擊美國對中國的惡意誹謗和抹黑攻擊。“我們希望美方能夠回歸理性，能夠構建更為客觀和冷靜的對華認知，制定更為理性和務實的對華政策，像個負責任的大國一樣行事，對得起本國人民，也經得起歷史的評判。”

有冇中文翻譯

狗乸華春瑩: 汪汪汪...

你慢慢淫笑且除痕啦

淫簫扯最痕

條 淫賤住家菜 又叫春？

明明係支那攪鳩人先

如果真係咁瀟洒吟嘯徐行 , 就唔會日日出黎吠啦

華姐做咩睇美劇